\begin{center}
\vspace{8\baselineskip}
Nous adressons nos plus sincères remerciements à

\vspace*{2\baselineskip}

Mme Oumaya Baala pour son attention, ses conseils, l'intérêt porté au suivi
ce projet de TO et ses nombreuses et intéressantes questions !

À l'ensemble des membres du G6 pour leur dévouement et leur
superbe base de connaissances sur IPv6\footnote{Livre 6 disponible à
\url{http://livre.g6.asso.fr/index.php/Accueil}}.

À la communauté des \emph{tunnels brokers} pour leur ouverture d'esprit et leur
efficacité à proposer des services performants et fiables et bien souvent
gratuitement. Leur présence à ce jour semble être un élément primordial au bon
déroulement de la transition d'IPv4 à IPv6 et ce projet n'aurait pu voir le jour
sans eux.

À Benjamin Collet pour son expertise, ses conseils précieux et ses expériences
absolument délirantes mais didactiques.

À l'ensemble des personnes qui ont dû faire preuve de patience pour que ce
projet soit mené à terme : nous n'oublirons pas votre bonne volonté.

À nos petites amies respectives pour leur support inconditionnel même dans les
moments de doute et à nos familles.

\raggedleft \emph{Romain Boissat \& Harold Sauvage.}


\vspace{1\baselineskip}

\end{center}
